Чары на набалдашники
####################

:slug: thaumcraft-focil-enchant-guide
:lang: ru
:date: 25-02-2016
:category: Minecraft
:tags: guide, thaumcraft, minecraft
:status: published

В Thaumcraft 4.2 был введен специальный механизм зачаровывая набалдашников.  

.. image:: http://imgur.com/VDcWo9p.png

.. contents:: Содержание
	:depth: 1

.. role:: raw-html(raw)
   :format: html

| Для его использования к нему через Вис-канал или возбужденный узел нужно подавать сантиВис.
| Различные чары требуют разные количества Вис, но одинаковое количество опыта: (зависит только от уровня). На каждый набалдашник  можно наложить только 5 чар, причем их тип зависит от количества чар на нем и типа чар.
| Требования к опыту относительно уровня: (количества чар на набалдашнике):

:0 уровень: 8 уровней опыта
:1 уровень: 16 уровней опыта
:2 уровень: 24 уровня опыта
:3 уровень: 32 уровня опыта 
:4 уровень: 40 уровней опыта

Общие чары
----------

:Мощь: увеличивает силу: (урон или скорость добычи) набалдашника на 20 %
:Бережливость: уменьшает стоимость использования набалдашника на 10%
:Клад: увеличивает возможность выпадения полезного лута
:Шелковое касание: аналогично шелковому касанию для инструментов
:Расширение: увеличивает зону действия набалдашника или количество целей
:Длительность: увеличивает время действия эффекта от набалдашника

Специфические чары
------------------

.. image:: http://imgur.com/byRIwZn.png

:Архитектор: (набалдашник равноценного обмена и укрепления) показывает вам область действия набалдашника и дает возможность ее менять. Выглядит в самом деле весьма круто.
:Локатор: (набалдашник копания) позволяет добывать кластеры руд
:Мыши-бомбы: (набалдашник 9 кругов ада) призванные мыши будут взрываться сразу при контакте с целью
:Мыши-дьяволы: (набалдашник 9 кругов ада) призванные мыши больше не будут взрываться, но их станет значительно сложнее убить и кусаться они тоже будут сильнее.
:Мыши-вампиры: (набалдашник 9 кругов ада, требует исследование) призванные мыши будут лечить вас от урона, который они нанесут врагу.
:Огонь алхимика: (набалдашник огня) цели будут гореть дольше
:Огненный шар: (набалдашник огня) теперь набалдашник будет пускать гигантский огненный шар вместо конуса. Он взрывается и все поджигает
:Поток Огня: (набалдашник огня) теперь набалдашник огня будет испускать узконаправленный луч, вместо конуса. 
:Ночная тень: (набалдашник гномье проклятие) обычно набалдашник гномье проклятие дает эффекты врагу редко и по одному. Теперь будет давать все и сразу. 
:Лед алхимика: (набалдашник заморозки) цель будет замедленна на более длительное время
:Ледяной шторм: (набалдашник заморозки) вместо одного куска льда в противника будет лететь куча. Они наносят маленький урон, но их количество решает проблему.
:Ледяной булыжник: (набалдашник заморозки) гигантский кусок льда летит в противника. Опасное оружие в тренированных руках.
:Искатель: (набалдашник сингулярности) теперь шар от набалдашника будет искать живую цель. Так же, не будет создавать заражение.
:Цепная молния: (набалдашник шок) теперь набалдашник реагирует медленнее, но урон стал больше, а так же он срабатывает на дополнительных целях
:Рокот гор: (набалдашник шок) теперь набалдашник стреляет шаровой молнией, которая наэлектризует землю, в которую он попадет.

Доступные чары
--------------

Ниже я привожу список доступных чар на каждом уровне для различных набалдашников:

:raw-html:`<h4>Набалдашник: 9 кругов ада</h4>`

1. Мощь и Бережливость
2. Мощь и Бережливость
3. Мощь, Бережливость, Мыши-бомбы и Мыши-дьяволы
4. Мощь и Бережливость
5. Мощь, Бережливость и Мыши-вампиры

:raw-html:`<h4>Набалдашник: огонь</h4>`

1. Мощь и Бережливость
2. Мощь, Бережливость и Огонь алхимика
3. Мощь, Бережливость, Огненный шар и Поток огня
4. Мощь и Бережливость
5. Мощь и Бережливость

:raw-html:`<h4>Набалдашник: равноценный обмен</h4>`

1. Бережливость и Расширение
2. Бережливость и Расширение 
3. Бережливость, Расширение, Клад и Архитектор
4. Бережливость и Расширение
5. Бережливость, Расширение и Шелковое касание

:raw-html:`<h4>Набалдашник: укрепление</h4>`

1. Бережливость
2. Бережливость и Архитектор
3. Бережливость
4. Бережливость
5. Бережливость

:raw-html:`<h4>Набалдашник: копание</h4>`

1. Бережливость, Мощь и Клад
2. Бережливость, Мощь и Расширение
3. Бережливость, Мощь, Клад и Локатор
4. Бережливость, Мощь и Расширение
5. Бережливость, Мощь, Клад и Шелковое касание

:raw-html:`<h4>Набалдашник: червоточина</h4>`

1. Бережливость, Расширение и Длительность
2. Бережливость, Расширение и Длительность
3. Бережливость, Расширение и Длительность
4. Бережливость, Расширение и Длительность
5. Бережливость, Расширение и Длительность

:raw-html:`<h4>Набалдашник: гномье проклятие</h4>`

1. Бережливость и Мощь
2. Бережливость, Мощь и Длительность
3. Бережливость и Мощь
4. Бережливость, Мощь и Длительность
5. Бережливость, Мощь и Ночная тень

:raw-html:`<h4>Набалдашник: лед</h4>`

1. Бережливость, Мощь и Лед алхимика
2. Бережливость и Мощь
3. Бережливость, Мощь, Лед алхимика, Ледяной шторм и Ледяной булыжник
4. Бережливость и Мощь
5. Бережливость, Мощь и Лед алхимика

:raw-html:`<h4>Набалдашник: сингулярность</h4>`

1. Бережливость
2. Бережливость
3. Бережливость и Искатель
4. Бережливость
5. Бережливость

:raw-html:`<h4>Набалдашник: шок</h4>`

1. Бережливость и Мощь
2. Бережливость и Мощь
3. Бережливость, Мощь, Цепная молния и Рокот гор
4. Бережливость, Мощь и Расширение (добавляет две дополнительные цели для Цепной молнии или увеличивает радиус Рокота гор, доступно только после этих зачарований)
5. Бережливость, Мощь и Расширение (добавляет две дополнительные цели для Цепной молнии или увеличивает радиус Рокота гор, доступно только после этих зачарований)

Набалдашники из Thaumic Tinkerer
--------------------------------

Честно говоря, зачарования там ну совсем упоротые и у меня нет ни одной идеи, как именно они должны работать. К тому же, зачаровать можно не все набалдашники. Никаких особых зачарований для набалдашников там нет и на всех уровнях они одинаковые. Список такой:

:Перемещение: на всех уровнях доступен только Клад
:Вмешательство Края: на всех уровнях доступен только Клад 
:Лечение: на всех уровнях доступны Клад и Мощь 
:Искажение: на всех уровнях доступен только Клад
:Подъем: на всех уровнях доступны Клад и Мощь
:Пламя ифрита: на всех уровнях доступны Клад и Мощь

.. raw:: html

	<style> .warning {color:red; font-weight:bold;} </style>

.. role:: warning

| Причем наложение чар, как я понимаю, навсегда поломает набалдашник, ведь снять чары нельзя.
| :warning:`Внимание`: не пытайтесь зачарить набалдашники из Thaumic Tinkerer, чары их ломают.


